{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034452",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "합천 성산리 느티나무"
    },
    "text": "陜川城山里ケヤキ (합천 성산리 느티나무)\\n\n慶尚南道陜川郡双冊面城山里598番地\\n\n2002年2月14日、慶尚南道には記念物として指定されました。この古い木は高さ25mで、胸高周囲は6.1mあり、樹齢は約500年と推定されます。周囲にはケヤキ4本があり、一緒に亭子の森を形成しています。中でも特に注目すべきは、中央にあった同じ大きさのケヤキが、今では切り株だけが残っていることです。ケヤキの南側には黄江という川があり、そこには高さ4m、長さ約30mのコンクリート擁壁が設けられています。この擁壁は、ケヤキを保護するために造られましたが、かつては陜川北部の人々が渡し場として利用していた場所でした。 この木は、高麗末期の文臣であり、この地域の文化ユ氏の中始祖であるユ・ヒの次男、ユ・メンジ(柳孟智1404~?)によって植えられ、その下には法聖亭という亭子が建てられました。ユ・メンジは官職を辞めて故郷に戻り、黄江がゆったりと流れるこの場所で学問を学び、後進の育成に努めました。彼はこの亭子を自分の胡桃法聖亭と名付けました。ユ・メンジの教えを受けた嶺南地域の学者たちはもちろん、他の地域からも多くの学者たちが集まり、学問の情熱が充満しました。この場所からはイ・ヒアンやイ・デギといった名だたる学者たちが輩出されたと言われています。 現在でも城山里村では、旧暦の小正月に洞祭という祭りが行われます。この祭りでは、村人が左の子を木にぶら下げて平安を祈り、個々の家庭の安寧を祈るために無色の絹をつけます。この巨大な古木は、この地域の人々にとって神聖な存在であり、木にまつわる由来や伝説が伝承され、非常に重要な価値があるとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "ケヤキはどのような木ですか？",
            "answer": "ケヤキは高さ25mで、胸高周囲は6.1mあり、樹齢は約500年と推定される古木です。"
        },
        {
            "question": "ケヤキが指定された場所の名前は何ですか？",
            "answer": "ケヤキが指定された場所は陜川城山里ケヤキという名前です。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの周囲には何本の木がありますか？",
            "answer": "ケヤキの周囲には4本のケヤキがあり、一緒に亭子の森を形成しています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの近くにはどのような川がありますか？",
            "answer": "ケヤキの南側には黄江という川があります。"
        },
        {
            "question": "ケヤキを保護するために造られたものは何ですか？",
            "answer": "ケヤキを保護するために造られたものは高さ4m、長さ約30mのコンクリート擁壁です。"
        },
        {
            "question": "この木を植えたのは誰ですか？",
            "answer": "この木を植えたのはユ・メンジという人物です。"
        },
        {
            "question": "ユ・メンジはどのような人物ですか？",
            "answer": "ユ・メンジは陜川地域の文化ユ氏の中始祖であり、柳孟智という名前の高麗末期の文臣の次男です。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの周囲にある亭子の名前は何ですか？",
            "answer": "ケヤキの周囲にある亭子の名前は法聖亭です。"
        },
        {
            "question": "城山里村で行われる祭りの名前は何ですか？",
            "answer": "城山里村で行われる祭りの名前は洞祭です。"
        },
        {
            "question": "洞祭では何が行われますか？",
            "answer": "洞祭では村人が木に左の子をぶら下げて平安を祈り、無色の絹をつけて個々の家庭の安寧を祈ります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 366
    }
}